// File: js/quiz-data.js

export const quizData = [
  {
    question: "Komponen manakah yang disebut sebagai 'otak' komputer?",
    answers: ["Processor (CPU)", "RAM"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Perangkat apa yang digunakan untuk input grafis dan menggerakkan kursor?",
    answers: ["Keyboard", "Mouse"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question:
      "Komponen manakah yang berfungsi sebagai memori jangka pendek saat komputer menyala?",
    answers: ["Storage (SSD/HDD)", "RAM"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: "Papan sirkuit utama yang menghubungkan semua komponen adalah...",
    answers: ["Motherboard", "Power Supply"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Komponen yang digunakan untuk menampilkan gambar ke layar adalah...",
    answers: ["Monitor", "Speaker"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Perangkat input utama untuk memasukkan huruf dan angka adalah...",
    answers: ["Keyboard", "GPU"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: "Komponen yang menghasilkan suara dari komputer adalah...",
    answers: ["Speaker", "Mouse"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Komponen yang berfungsi menjaga suhu agar tidak overheat adalah...",
    answers: ["Fan", "Storage"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Komponen yang bertugas mengubah arus listrik agar sesuai dengan komponen komputer adalah...",
    answers: ["Power Supply (PSU)", "Motherboard"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question:
      "Komponen yang digunakan untuk mempercepat pemrosesan grafis adalah...",
    answers: ["GPU", "CPU"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: "Media penyimpanan jangka panjang komputer adalah...",
    answers: ["RAM", "Storage (SSD/HDD)"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question:
      "Komponen yang melindungi bagian dalam komputer dan membantu sirkulasi udara adalah...",
    answers: ["Casing", "Monitor"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
];
